今年去到今日 香港集資額跌到得返幾多

邊度有得睇

你應該問呢5年上市有幾多隻唔係支那公司

畢馬威：香港今年新股集資額再度蟬聯全球第一

2019-12-11 HKT 15:06

畢馬威指，截至今年底，香港將完成160宗新股上市，涉及總集資金額3078億港元。（李臻昇攝）

會計師事務所畢馬威發表2019年新股市場回顧報告，顯示即使在環球不確定因素下，港交所全年新股上市集資額再度排名全球第一。

畢馬威指，截至年末，香港將完成160宗新股上市，總集資金額3078億港元，當中主板上市數目創下145宗歷史新高，按年上升15宗。2019年總集資金額主要受下半年阿里巴巴第二上市，及百威亞太上市所帶動。

畢馬威又指，阿里巴巴成為首家以同股不同權結構作第二上市的公司，令今年科技、媒體和電訊業（TMT）成為集資規模最大的行業，單是阿里巴巴已佔今年香港新股市場總集資總額33%。至於百威亞太上市，帶動消費品市場成為總集資規模及新股數目計第二大板塊；醫療保健及生命科學板塊則以集資額385億港元排名第三，預計至年末將有9家未錄得收入的生物科技公司，在新上市條例下上市，共集資154億港元。

畢馬威預計，明年香港會有160隻新股上市，總集資額約為3000億港元。